\documentclass[UTF8]{ctexart}
\usepackage{dirtree}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[a4paper]{geometry} 
\usepackage{amsmath,amsthm,mathtools}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{multirow,makecell}
\usepackage{float}
\usepackage{url}
\usepackage[nottoc]{tocbibind}
\usepackage{float}
\newcommand{\refe}[1]{Eq.\ref{#1}}
\newcommand{\reft}[1]{Theory.\ref{#1}\ }
\newcommand{\reff}[1]{图\ref{#1}\ }
\newtheorem{theorem}{Theory}[section]
\geometry{bottom=2cm,left=1cm,right=1cm}

\title{个人作业二}
\author{张配天-2018202180}
\begin{document}
    \maketitle
    \section{假定加元的即期汇率为1加元=0.85美元，加拿大和美国的通货膨胀率是相同的。预计加拿大将经历4\%的通货膨胀，美国将经历3\%的通货膨胀。根据购买力平价理论，加元的币值将如何变动？变化幅度是多少？变化后的即期汇率为多少？}
    
    \begin{enumerate}[I.]
        \item 加币会贬值
        \item 变化幅度为0.1\%
        \item 变化后的即期汇率为1加元=0.8495美元；\par 首先，加币为外币，美元为本币，有 $$\Delta S_{B\rightarrow A} = \frac{S_{B\rightarrow A}'}{S_{B\rightarrow A}} - 1 \approx l_A - l_B$$\par 代入得\begin{equation}
            S_{B\rightarrow A}' = (1-1\%)*0.85 = 0.8415\$
        \end{equation}
    \end{enumerate}
    
    \section{假定澳大利亚元的即期汇率是0.09美元，而澳大利亚与美国一年期的利率开始为6\%，然后澳大利亚一年期的利率上涨5\%，而美国一年期的利率维持不变。根据国际费雪效应理论，预测一年后的即期汇率}
    \begin{enumerate}[I.]
        \item 一年后澳大利亚元的即期汇率是1澳大利亚元=0.0855美元；\par 首先美元为本币，澳元为外币，根据$$\Delta S_{B\rightarrow A} = \frac{S_{B\rightarrow A}'}{S_{B\rightarrow A}} - 1 \approx \alpha_A - \alpha_B$$\par 代入得\begin{equation}
            S_{B\rightarrow A}' = (1-(6\%*5\%))*0.09 = 0.08973\$
        \end{equation}
    \end{enumerate}

    \section{假定澳大利亚元的即期汇率是0.09美元，而澳大利亚与美国一年期的利率开始为6\%，然后澳大利亚一年期的利率上涨5\%，而美国一年期的利率维持不变。根据利率平价理论，预测一年后的即期汇率。}
    \begin{enumerate}[I.]
        \item 一年后的即期汇率为1澳大利亚元=0.0855美元；\par 首先，美元为本币，澳大利亚元为外币，根据$$\omega = (1+r^B)(1+\Delta k^{B\rightarrow A}) - 1$$
        $$\Delta k^{B\rightarrow A} = \frac{i_f - i_{c}}{i_c} = \frac{1+r^A}{1+r^B} \approx r^A - r^B$$\par 代入得
        \begin{align}
            i_f = (1+6\%*(1-1-5\%))*0.09 = 0.08973\$
        \end{align}
    \end{enumerate}

    \section{假定今天存在下列即期汇率：即期汇率1英镑=1.60美元，180天远期汇率1英镑=1.56美元，180天英国利率为4\%，180天美国利率为3\%。根据这些信息，利率平价存在吗？抛补套利可行吗？如何操作？}
    \begin{enumerate}[I.]
        \item 利率平价不存在；\par 首先，英镑为外币，美元为本币，根据$$\omega = (1+r^B)(1+\Delta k^{B\rightarrow A}) - 1$$
        $$\Delta k^{B\rightarrow A} = \frac{i_f - i_{c}}{i_c} = \frac{1+r^A}{1+r^B} \approx r^A - r^B$$\par 代入得
        \begin{align}
            \Delta k^{B\rightarrow A} = \frac{1.56-1.60}{1.60} = -2.5\%\\
            r^A - r^B = -1\% \neq -2.5\%
        \end{align}
        \item 抛补套利可行；
        \item 签订卖出英镑的远期合约，然后将美元兑换为英镑，在英国投资，到期后再履行合约将其换回美元；
    \end{enumerate}
    \section{课堂案例}
    \begin{enumerate}[I.]
        \item 根据$$\omega = (1+r^B)(1+\Delta S^{B\rightarrow A}) - 1$$ 代入得
        \begin{align}
            \omega^{max} = (1 + 14\%)*(1+40\%) - 1 &= 59.6\%\\
            \omega^{min} = (1 + 14\%)*(1-40\%) - 1 &= -31.6\%
        \end{align}
        如果假设该国家货币实际价值涨/跌的概率都是$50\%$，那么可以计算期望回报率$E(\omega) = 14\% > 0$，因此我还是愿意投资的。
        \item 首先将人民币兑换为该国家货币，然后在该国家买入一年期债券进行投资，到期后履行合约，将该国货币根据合约价$0.39¥$兑换为人民币，根据$$\omega = (1+r^B)(1+\Delta k^{B\rightarrow A}) - 1$$ 代入得\begin{align}
            \omega = (1+14\%)*\frac{0.39}{0.4}-1 = 11.15\%
        \end{align}
        \item 涉及的风险主要在于该国货币一年后实际价值上涨，则相对来说会损失收益。
        \item 进行抛补套利，因为其收益率更高。
    \end{enumerate}
    \end{document}